[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(A x^2 + xy, , B x^2 + 7xy ) 에 대하여 (A + B ) 는? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(x^2 + 2xy )",
        "choice2": "(x^2 + 4xy )",
        "choice3": "(2x^2 + 4xy )",
        "choice4": "(2x^2 + 8xy )",
        "choice5": "(3x^2 + 2xy )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "이 ( x )에 대한 항등식일 때, 두 상수 ( a, b )에 대하여 ( a + b )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "복소수 (5 i )의 켤레복소수가 (a + bi )일 때, 두 실수 (a, b )의 곱 (a times b )의 값은? ((단, i sqrt{ 1}) ) [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "두 함수 (f(x) 2x ), (g(x) x^2 + 5 )에 대하여 ((g circ f)(1) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "9",
        "choice3": "10",
        "choice4": "11",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "세 조건 (p ), (q ), (r )에 대하여 두 명제 (p rightarrow sim r )와 (q rightarrow r )가 모두 참일 때, 다음 명제 중에서 항상 참인 것은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(p to sim q )",
        "choice2": "(q to p )",
        "choice3": "( sim q to sim r )",
        "choice4": "(r to p )",
        "choice5": "(r to q )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "( 0 leq x leq 3 ) 에서 이차함수 ( y x^2 + 2x + 5 )의 최솟값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "1",
        "choice3": "0",
        "choice4": "1",
        "choice5": "2",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "( x, y )에 대한 연립방정식 [ begin{cases} 2x y 3 x^2 y 2 end{cases} ] 의 해가 ( x alpha, y beta )일 때, ( alpha + beta )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 4 )",
        "choice2": "( 2 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(2 )",
        "choice5": "(4 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "복소수 ( z 1 + i )에 대하여 ( frac{1}{z^2} )의 값은? (단, ( i sqrt{ 1} )) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{i}{4} )",
        "choice2": "( frac{i}{2} )",
        "choice3": "(i )",
        "choice4": "(2i )",
        "choice5": "(4i )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "좌표평면 위의 세 점 A, B, C를 꼭짓점으로 하는 삼각형 ABC에서 점 A의 좌표가 (1,1), 변 BC의 중점의 좌표가 (7,4)이다. 삼각형 ABC의 무게중심의 좌표가 ((a, b) )일 때, (a + b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "5",
        "choice3": "6",
        "choice4": "7",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "두 실수 (a, b )에 대하여 ((a+b 1) {(a+b)^2 + a + b + 1 } 8 ) 일 때, ((a+b)^3 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "(x )에 대한 다항식 (x^4 4x^2 + a )가 (x 1 )로 나누어떨어질 때의 몫을 (Q(x) )라 하자. (Q(a) )의 값은? (단, (a )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "24",
        "choice2": "25",
        "choice3": "26",
        "choice4": "27",
        "choice5": "28",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "실수 (x )에 대한 두 조건 (p x^2 5x 6 leq 0 ), (q (x a)(x a 2) leq 0 )에 대하여 (p )가 (q )이기 위한 필요조건이 되도록 하는 모든 정수 (a )의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "선회 속도 (V1 )과 (V2 )의 비가 2 3일 때, ( frac{R1}{R2} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{2}{9} )",
        "choice2": "( frac{2}{3} )",
        "choice3": "( frac{4}{9} )",
        "choice4": "( frac{4}{3} )",
        "choice5": "( frac{9}{4} )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "( x )에 대한 부등식 ( |3x 1| < x + a )의 해가 ( 1 < x < 3 )일 때, 양수 ( a )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "( frac{17}{4} )",
        "choice3": "( frac{9}{2} )",
        "choice4": "( frac{19}{4} )",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "좌표평면에서 직선 (3x + 4y + 17 0 )을 (x )축의 방향으로 (n )만큼 평행이동한 직선이 원 (x^2 + y^2 1 )에 접할 때, 자연수 (n )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "2 이상의 세 자연수 ( p, q, r )에 대하여 [42 times (42 1) times (42 + 6) + 5 times 42 5 p times q times r ]일 때, [ p + q + r ]의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "131",
        "choice2": "133",
        "choice3": "135",
        "choice4": "137",
        "choice5": "139",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "그림과 같이 좌표평면에서 직선 (y x + 10 )과 (y )축과의 교점을 A, 직선 (y 3x 6 )과 (x )축과의 교점을 B, 두 직선 (y x + 10 ), (y 3x 6 )의 교점을 C라 하자. (x )축 위의 점 (D(a, 0) ) ( (a > 2 ))에 대하여 삼각형 (ABD )의 넓이가 삼각형 (ABC )의 넓이와 같도록 하는 (a )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "( frac{26}{5} )",
        "choice3": "( frac{27}{5} )",
        "choice4": "( frac{28}{5} )",
        "choice5": "( frac{29}{5} )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "최고차항의 계수가 1인 두 이차다항식 (f(x), g(x) )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) (f(x) g(x) )를 (x 2 )로 나눈 몫과 나머지가 서로 같다. (나) (f(x)g(x) )는 (x^2 1 )로 나누어떨어진다. (g(4) 3 )일 때, (f(2)+g(2) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(1 )",
        "choice2": "(2 )",
        "choice3": "(3 )",
        "choice4": "(4 )",
        "choice5": "(5 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "좌표평면 위에 두 점 (A( 4, 4) ), (B(5, 3) )이 있다. (x )축 위의 두 점 (P ), (Q )와 직선 (y 1 ) 위의 점 (R )에 대하여 (AP + PR + RQ + QB )의 최솟값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(12 )",
        "choice2": "(5 sqrt{6} )",
        "choice3": "(2 sqrt{39} )",
        "choice4": "(9 sqrt{2} )",
        "choice5": "(2 sqrt{42} )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "(18 ) 이하의 자연수 (k )에 대하여 두 집합 (A {x mid x는 k의 양의 약수 }, B {2, 5, 6 } )이 있다. (n(A cap B) 2 )일 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄷ",
        "choice4": "ㄱ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "좌표평면에서 반지름의 길이가 ( r )이고 중심이 이차함수 ( y frac{1}{2}x^2 + frac{7}{2} )의 그래프 위에 있는 원 중에서, 직선 ( y x + 7 )에 접하는 원의 개수를 ( m )이라 하고 직선 ( y x )에 접하는 원의 개수를 ( n )이라 하자. ( m )이 홀수일 때, ( m + n + r^2 )의 값은? (단, ( r )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "11",
        "choice2": "12",
        "choice3": "13",
        "choice4": "14",
        "choice5": "15",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "전체집합 ( U {1, 2, 3, 4 } )의 부분집합 ( A {4 } )에 대하여 집합 ( A^C )의 모든 원소의 합을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "두 집합 (X {1, 2, 3 }, Y {4, 5, 6 } )에 대하여 함수 (f X rightarrow Y )가 그림과 같을 때, 함수 (f )의 치역의 모든 원소의 합을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 10
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "좌표평면 위의 두 점 A( 2, 0), B(0, 7)에 대하여 선분 AB를 2 1로 외분하는 점의 좌표가 (2, a)일 때, a의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 14
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "‘모든 실수 (x )에 대하여 (x^2 + 6x + k geq 0 )이다.’ 가 참인 명제가 되도록 하는 (k )의 최소값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 9
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "좌표평면 위의 두 점 A(5, 12), B(a, b)에 대하여 선분 AB의 길이가 3일 때, (a^2 + b^2 )의 최댓값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 256
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "그림과 같이 이차함수 ( y x^2 8x + 12 )의 그래프와 직선 ( y k )가 만나는 두 점을 각각 A, B라 하자. 삼각형 AOB의 넓이가 15일 때, 양수 ( k )의 값을 구하시오. (단, O는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "집합 (X {1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8 } )에 대하여 함수 ( f X to X )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) 함수 ( f )의 치역의 원소의 개수는 7이다. (나) ( f(1) + f(2) + f(3) + f(4) + f(5) + f(6) + f(7) + f(8) 42 ) (다) 함수 ( f )의 치역의 원소 중 최대값과 최솟값의 차이는 6이다. 집합 ( X )의 어떤 두 원소 ( a, b )에 대하여 ( f(a) f(b) n )을 만족하는 자연수 ( n )의 값을 구하시오. (단, ( a ne b )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 7
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "다음은 삼각형 OAB의 넓이를 (S(n) )이라 할 때, (S(n) > 100 ) 을 만족시키는 자연수 n의 최소값을 구하시오. (단, O는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 231
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "(f(6) neq 6 )일 때, (f(4) times {f(6) + f(7) } )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 50
    }
]